{"title": "Stefan Ba\u0142uk\n", "url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_Ba%C5%82uk", "tags": ["Category:1914 births", "Category:2014 deaths", "Category:20th-century photographers", "Category:21st-century photographers", "Category:Burials at Pow\u0105zki Military Cemetery", "Category:Cichociemni", "Category:Grand Crosses of the Order of Polonia Restituta", "Category:Home Army officers", "Category:Military personnel from Warsaw", "Category:Photographers from Warsaw", "Category:Polish September Campaign participants", "Category:Polish centenarians", "Category:Polish generals", "Category:Polish military personnel of World War II", "Category:Polish prisoners of war", "Category:Recipients of the Armia Krajowa Cross", "Category:Recipients of the Virtuti Militari (1943\u20131989)", "Category:Short description is different from Wikidata", "Category:Taxicab drivers", "Category:Use dmy dates from April 2020", "Category:Warsaw Uprising insurgents", "Category:Wikipedia articles with BNF identifiers", "Category:Wikipedia articles with GND identifiers", "Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers", "Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers", "Category:Wikipedia articles with NKC identifiers", "Category:Wikipedia articles with NTA identifiers", "Category:Wikipedia articles with PIC identifiers", "Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers", "Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers", "Category:Wikipedia articles with WORLDCATID identifiers", "Category:World War II prisoners of war held by the Soviet Union"], "text": "Stefan Ba\u0142uk (15 January 1914 \u2013 29 January 2014) was a Polish general and photographer.\n\nWorld War II\nBorn on 15 January 1914, Ba\u0142uk was a law student at the University of Warsaw at the onset of World War II.  After joining the Home Army, Ba\u0142uk fought in the Invasion of Poland, and then transferred to the 10th Motorized Cavalry Brigade.  Ba\u0142uk received parachute commando training in Glasgow before being dropped back into Poland in April 1944 as Cichociemni.  Ba\u0142uk \"engaged in the production of false documents for Polish intelligence officers, made photo documentation of German military installations in Warsaw and took part in the Warsaw Uprising.\"  After his release from Nazi prisoner-of-war camp Oflag II-D in Gro\u00dfborn, Ba\u0142uk traveled to his mother's and sister's home in Praga; he found their house destroyed, but with a note saying they had fled to safety.During his World War II service, Ba\u0142uk was promoted to the (21st-century equivalent) rank of genera\u0142 brygady and awarded both the Virtuti Militari and the Armia Krajowa Cross.\n\nPost-war\nAfter the war, Ba\u0142uk Was imprisoned by the Soviet Union from November 1945 to March 1947.  He later worked as a taxicab driver and took up photography as a hobby\u2014publishing several photo albums.  In 2008, Ba\u0142uk published his memoirs: By\u0142em Cichociemnym (released in English as Silent and Unseen: I Was a WWII Special Ops Commando).  Ba\u0142uk died on 29 January 2014.  He was posthumously awarded the Grand Cross of the Order of Polonia Restituta by Polish President Bronis\u0142aw Komorowski, and later buried in Pow\u0105zki Military Cemetery.\n\nReferences\nExternal links\n Media related to Stefan Ba\u0142uk at Wikimedia Commons"}